毒品害人 影響一生 半唐番都係咁話

忘記了電節目還是報章有專題講過，尼泊爾人，97前，做啹喀兵，97後，香港沒有軍隊，沒有了啹喀兵，個人沒有工作做，在社會沒有角色，語言不通，入不了主流社會的情況下，寄情毒品，回不了頭。

有人的生活環境不同，例如深水埗，生活就是大量南亞人是黑社會或癮君子，自然不安，甚至是搞著他。這是香港獨特情況。例如以前電視也講過，尼泊爾人沒有了啹喀兵角色。還有，政府和兩派的論述和論述而來的實施，忽略了，也容不下他們。政府說，香港人就是中國人，而中國人即父母或祖上有人來自中國。

我的主張是，平等對待。華裔香港人做錯事受到怎樣的懲罰，南亞裔香港人做錯事也就受到怎樣的懲罰，因為南亞裔香港人是香港人，是華裔香港人的同胞。學校方面也應平等，雖會有不利，但無關族裔，任何學生父母不會粵語，因沒有語言環境，應受支援。

就如當初家計會向中國難民、中國移民宣導家庭計劃，也應向南亞移民宣導家庭計劃。憲制和法律也應不分族裔，有同等權利、同等限制。

學校方面也應平等，雖會有不利，但無關族裔，任何學生父母不會粵語，因沒有語言環境，應受支援。其實英語也應這樣。粵語是香港身份很地道一面，英語則是香港身份的國際一面並且是起源和過去。

有人的生活環境不同，例如深水埗，生活就是大量南亞人是黑社會或癮君子，自然不安，甚至是搞著他。這是香港獨特情況。例如以前電視也講過，尼泊爾人沒有了啹喀兵角色。還有，政府和兩派的論述和論述而來的實施，忽略了，也容不下他們。政府說，香港人就是中國人，而中國人即父母或祖上有人來自中國。

這就是民族（或者國族），有共同經歷，每日生活受共同問題所困擾，華裔香港人、南亞裔香港人、非裔香港人、歐裔香港人，不論何族裔的香港人，互相是同胞。而其他例如在台灣或在北京的人，是另外的東西。

其實「祖國」、「同胞」這些詞語，一般在危難時期例如遭遇滅亡威脅，人與人才會用，而在太平時期使用並頻繁使用，是非常異常。用香港人常見講法就是，肉麻。只是如果問，對於一個香港人，誰是同胞，就是這 tweet 所寫。

重溫81年的報道。

家計會是今年二月開始，向中國移民宣傳家庭計劃。到目前唯一可以與移民接觸的方法，就是到金鐘道人民入境事務處這裡，跟那些領取臨時身份證的人士直接交談。

啱，所以應該將中國香港人同蝻公平地“集中”處理

關毒品咩事